政府官員對肺炎疫情樂觀認為「無咩嘢」 袁國勇：如同俗語所講「唔見棺材唔流眼淚」！

source?

RTHK

唔見棺材唔流眼淚
但願係講班狗官中招

身兼政府抗疫督導委員會專家顧問成員、港大微生物學系講座教授袁國勇說，希望官員不要對新型肺炎疫情掉以輕心，他說，政府現時有些官員對疫情仍然好像很樂觀，覺得好像「無咩嘢」，他引述俗語所講「唔見棺材唔流眼淚」，強調疫情有如森林大、「唔係講玩」，他接受專訪時強調，每日有數十宗確診個案時已經要好緊張，否則很容易束手無策。

他認為，有官員以為相比起外國，香港已做得好好，這是非常錯誤的想法，因為疫症可以好像海嘯般快到來。

袁國勇說，香港經歷過03年沙士，當年的爆發令所有公立醫院在很短時間內癱瘓，形容這種災難性狀態，港人歷歷在目，希望政府汲取沙士教訓，強調現在所做的事不足以令香港安全，香港必須再加強病毒檢測數量，繼續做好個人防疫措施。

指有官員對疫情樂觀 袁國勇引俗語：唔見棺材唔流眼淚

感謝樓上po

頭先見到已經有post

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

車厘

近幾日勇左好多 , 下下直線抽擊

D官員見到副棺材又唔係自己。所以咪樂觀面對

班官見港人棺材只會愈睇愈開心
邊會流眼淚
無論死幾多
入返同等數量嘅內地磚才就完美解決問題

玩撚完

落棺

一個許智勇，一個袁國勇

因為政府內部存在大量官狀病毒